# scoring API

## Язык реализации
python 3.8

## Описание
HTTP API сервиса скоринга

# Использование
При запуске можно задать следующие параметры:
* --port (-p) на котором после запуска будет доступен HTTP сервер с API (по умолчанию 8080)
* --log (-l) путь к файлу логов (по умолчанию логи выводятся в stdout)

Также через переменные окружения могут быть заданы следующие параметры:
* SCORING_REDIS_HOST - хост с запущенным экземпляром Redis (по умолчанию localhost)
* SCORING_REDIS_TIMEOUT - таймаут (в секундах) подключения к экземпляру Redis (по умолчанию 60)
* SCORING_STORE_GET_TRY_COUNT - количество попыток получения данных из хранилища (по умолчанию 1)
* SCORING_STORE_GET_TRY_DELAY - количество секунд ожидания перед выполнением следующей попытки получения данных из хранилища 
* SCORING_CACHE_TRY_COUNT - количество попыток получения данных из кэша (по умолчанию 1)
* SCORING_CACHE_TRY_DELAY - количество секунд ожидания перед выполнением следующей попытки получения данных их кэша (по умолчанию 1)

### Подготовка окружения
```bash
$ pip install pipenv // установка утилиты для работы с зависимостями
$ pipenv install  // установка зависимостей проекта
$ pipenv install --dev // установка dev-зависимостей проекта
```

### Запуск с конфигурацией по умолчанию
```bash
$ python api.py
```

### Запуск с конфигурацией пользователя
```bash
$ python api.py -p 5000 -l /var/api.log
```

### Запуск тестов

```bash
$ pytest -vvs
```

Для выполнения интеграционнных тестов вы должны установить переменную окружения REDIS_HOST_FOR_TEST, в которой указать 
хост с запущенным экземпляром Redis. 
**Обратите внимание**, что во время выполнения интеграционных тестов указанный экземпляр Redis 
будет использоваться **для записи тестовых данных** 